\documentclass[12pt,a4paper]{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[brazilian]{babel}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amsfonts}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{outlines}
\usepackage{indentfirst}
\usepackage{datetime}
\setlength{\parskip}{.5em}
\usepackage{enumitem}
\setlist{nosep}
\usepackage[section]{placeins}
\def\tam{0.6}
\usepackage{draftwatermark}
\SetWatermarkText{DRAFT}
\SetWatermarkScale{1}
\usepackage[all]{nowidow}
\nowidow
\noclub
\usepackage[scale=1.5]{ccicons}
\usepackage{authblk}
\usepackage{subfig}
\usepackage{listings}
\usepackage{hyperref}



\title{Dicas para Provas de Aula}
\author{Geraldo Xexéo}
\affil{\url{xexeo@ufrj.br} \\
    \url{http://xexeo.net}}
\date{\ccbyncsa\  - \today}


\author{Geraldo Xexéo}
\title{Dicas de Como Fazer Slides Acadêmicos}

\begin{document}



\maketitle

\begin{abstract}
    Este artigo fornece dicas de como fazer slides de aula, para apresentações em congressos e para defesas de projeto final, dissertações, teses e exames de qualificação.
\end{abstract}

\tableofcontents


\input{conteudo/introducao}
\input{conteudo/conteudoslides}
\input{conteudo/estilodosslides}
\input{conteudo/usodesecoes}
\input{conteudo/dinamica}
\input{conteudo/slidesaulas}
\input{conteudo/defesas}
\input{conteudo/apresentacoes}
\input{conteudo/ferramentas}



\section*{Licença}


Este texto é distribuído com uma licença Creative Commons - Atribuição - NãoComercial - Compartilha Igual 4.0 Internacional.




\begin{center}
   \ccbyncsa
\end{center}

Você tem o direito de:
\begin{itemize}
    \item \textbf{Compartilhar} -- copiar e distribuir o material em qualquer suporte ou formato.
    \item \textbf{Adaptar} -- remixar, transformar, e criar a partir do material.
\end{itemize}

De acordo com os termos seguintes:
\begin{itemize}
    \item \textbf{Atribuição} -- Você deve dar o crédito apropriado, prover um link para a licença e indicar se mudanças foram feitas. Você deve fazê-lo em qualquer circunstância razoável, mas de nenhuma maneira que sugira que o licenciante apoia você ou o seu uso.
    \item \textbf{NãoComercial} --Você não pode usar o material para fins comerciais.
    \item \textbf{CompartilhaIgual} -- Se você remixar, transformar, ou criar a partir do material, tem de distribuir as suas contribuições sob a mesma licença que o original.
    \item \textbf{Sem restrições adicionais} -- Você não pode aplicar termos jurídicos ou medidas de caráter tecnológico que restrinjam legalmente outros de fazerem algo que a licença permita.
\end{itemize}

Mais informações podem ser encontradas em \url{https://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/4.0/deed.pt_BR}


\end{document}